【B1頭條】比特幣本月狂飆七成

■Bitcoin三日狂升約兩成。資料圖片

【本報綜合報道】Bitcoin（比特幣）本月瘋飆七成！中國大媽退場、日本炒家頂上，Bitcoin過去兩日連環攻破2,000至2,200美元三大關，每個最高價曾見2,297美元（約1.79萬港元）的歷史高位，三日狂升約兩成，本月累升70%，升勢之瘋狂令市場咋舌。分析相信比特幣升勢與憧憬獲多國認受有關，學者指其是投機產品且流通極低，走勢已不能預測。

據彭博追蹤比特幣交易的價格顯示，比特幣由上周五1,938美元起步，過去兩個交易日升破2,000美元後，急速升穿2,100美元及2,200美元，惟挑戰2,300美元大關未成功，升至2,297.99美元的紀錄高位後暫止步，昨一度由高位回吐13.7%，波動極大。虛擬貨幣交易平台Coindesk資料顯示，比特幣昨日最多曾升102美元，漲至2,249美元（約1.75萬港元），市值超過366億美元（約2,855億港元）。

截至昨晚10時，比特幣再升3.6%至2,227美元，累計本月升70%，過去一年升幅達4倍。目前最大持倉的比特幣單一戶口有超過12.4萬個比特幣，意味單一戶口賬面值已達2.76億美元（約21.5億港元）。

內地今年1月起對多家比特幣交易平台展開調查，即觸發內地交易頃刻劇減，比特幣今年初一度大挫25%，但走勢旋即回穩。分析指比特幣升勢與日本政府4月確定比特幣為合法支付工具有關，目前全日本接納比特幣支付的商戶逾千間，據Coindesk資料，五一黃金周當日以日圓買賣比特幣交易額逾300億日圓，市佔率52%，美元買賣佔比則少過三成。

中文大學全球政治經濟社會科學碩士課程客席講師黃元山稱，比特幣近日升勢強勁，而且投機性較重，走勢已不可預測。但他強調，本港政府監管機構不接納比特幣為法定貨幣，亦不鼓勵用戶使用，同時各國監管反洗黑錢仍未有統一架構，估計短期內比特幣難以在香港廣泛應用。不過，黃元山表示不反對小量持有，藉此加深對虛擬貨幣的認識及操作。

比特幣2009年面世，一開始幾乎完全沒有市場價值，直至2010年5月，美國有人用1萬個比特幣購買了兩塊薄餅，是世上首宗支付購買實物的交易，相關比特幣今日市值已超過2,200萬美元（約1.7億港元）。反觀黃金，由2009年起計至今，累積升幅雖然有43%，但遠跑輸比特幣。目前全球有逾700種虛擬貨幣，當中以比特幣市值最大，至於市值排第二的以太幣（Ethereum），自2015年8月面世後，升幅亦不少，累計已超過94倍。記者：伍詠雯 余倩敏

其實係咩？

【阿信屋北上】大陸貨貼牌賣？林老闆：質素好唔怕賣

阿信屋4月時七折散貨，場面墟冚

阿信屋在港深受歡迎，全靠當年引入低價日本零食「水貨」，硬撼傳統超市成名。然而近年公司開始引入不少內地貨，因而捱批，老闆林偉駿就此解畫，指過去兩年阿信屋增加中國製及自家品牌食品，全是為進軍中國舖路，往後更會找專做出口貨的廠商，貼牌生產食品作內銷，坦言只要「質素好唔怕賣喎」，更指他朝大陸賣得好的話，都會引入香港，但不會因而減少入進口貨。

網民「負皮」國貨，林偉駿稱明白。「網民可能覺得入去百佳、惠康多大陸貨係應該嘅，但我哋就唔應該。」林稱事實上「唔係我哋去搵」，而是大品牌如日清、家樂牌雞粉、維他奶等，早在內地生產，才導致中國製貨品增加，公司亦不會因增加中國貨，而減少香港分店的進口貨，只是日本貨較精緻且不佔位置，相反國貨「大大件」塞滿店，才有此錯覺。「日本貨依然佔（總貨量）34%至38%。」

至於在內地發展，阿信屋將改變經營模式，林偉駿指內地分店將有八、九成都是賣國貨，亦不怕少賣進口水貨，會失去優勢。「你估真係個個去日資場買外國嘢咩？最緊要價錢實在。大陸工人餐一碗都係10蚊以下，真係個個食得起十幾廿蚊包薯片？」

加上內地賣日本零食有政治風險，「政治環境波動，呢啲唔易玩，突然唔畀你入（入口）就唔畀你入。」故阿信屋未來有意委託內地有信譽的出口食品廠，做貼牌生產阿信屋品牌的零食或食品；公司自家廠房亦可生產水、塑膠餐具等產品。林預計內地分店只會有一至兩成產品屬進口貨，像王牌產品芝士麵等會有供應，並加入網購模式，配合中國業務發展。

林偉駿指，中國阿信屋未來將採分區管理，各區自行採購，由工廠供貨，同時會以特許經營店模式擴張。他指內地「好多人想做老闆，特許經營一定要搞」，但問到開舖數目，他坦言連中山店都不敢預測何時成功開業，故不願意透露開店步伐，指今次「真係要實際啲，唔係想吹」。

記者：方楚茵

自 貼錯

【比特幣狂潮】黃元山：Bitcoin投機味濃 走勢冇得估！

黃元山指Bitcoin走勢冇得估。(蘋果日報)

中文大學全球政治經濟社會科學碩士課程客席講師黃元山指，Bitcoin近日升勢強勁，而且投機性較重，走勢已不可預測。

黃元山又指本港政府監管機構既不接納Bitcoin為法定貨幣，亦不鼓勵用戶使用Bitcoin為支付工具。與此同時，各國之間監管Bitcoin反洗黑錢仍未有統一架構，估計短期內Bitcoin難以在香港廣泛應用。不過，黃元山表示不反對小量持有Bitcoin，藉此加深對虛擬貨幣的認識及操作。

【比特幣狂潮】港Bitcoin交易平台：新客飆50% 最多人問...

「比特通」行政總裁梁永熹指，近日Bitcoin非常渴市。（相片受訪者提供）(蘋果日報)

香港Bitcoin（比特幣）交易平台「比特通」行政總裁梁永熹稱，Bitcoin兌美元價格突破2,200美元水平，升勢較他預測今年底破2,000美元更快。他指Bitcoin近日升勢凌厲，香港市場對Bitcoin需求勁升，單計本月該平台的新註冊用戶增幅達50%，但由於願意沽售的人不多，令產品更渴市。

梁永熹表示，Bitcoin兌美元價格創新高，近日吸引港人查詢有關Bitcoin交易，「多咗好多人問我哋，點樣買Bitcoin同開戶口，但呢刻願意賣嘅人少，搞到非常渴市。」他又指，Bitcoin今次升浪與中國大媽炒作無關，主因日、韓兩國對Bitcoin需求增加帶動，動力來自日本政府今年規管Bitcoin交易後，使商戶信心大增。

不過梁景熹亦承認香港人對Bitcoin支付信心不足，常常收到查詢例如交易平台保安措施、交易資金來源和商戶如何收錢過數等，認為政府推動流動支付欠缺配套和支持。

事實上Bitcoin在本港的應用仍然非常有限，位於沙田科學園、去年12月曾推Bitcoin支付的寶島茶居，該店店主方先生指，已於兩個月前放棄使用Bitcoin，措施不足四個月極速完結。方先生指，香港的小額流動支付發展仍非常局限，小額流動支付方式只有八達通，部份人甚至認為現金找數更方便，「香港人多數鍾意用八達通或㩒錢找數」。

食飯埋單用比特幣 你肯唔肯？ (02:00)

【東網專訊】比特幣價值再獲認可，富達基金(Fidelity)允許員工在公司餐廳使用比特幣支付費用。

比特幣突破2200美元水平，現在有基金公司居然允許員工在生活裡使用比特幣支付交易。根報，富達CEO Abigail Johnson表示，富達基金(Fidelity)允許員工使用比特幣支付他們在公司餐廳的用餐。

富達基金成立了71年，目前管理資產2.2萬億美元。

Abigail Johnson表示，「我從事傳統金融服務業務，但富達可以看到科技的發展正在影響整個產業的發展。也許科技會像互聯網改變信息那樣改變價值。」

wannacry

學者指其是投機產品且流通極低

學者愈講無可能升
我愈覺得有排升....

師奶3000蚊再追過呀

Bitcoin 啪啪啪

師奶進場都唔駛驚, 見到有盲毛阿嬋join ponzi scheme你就真係要驚

因為wannacry?

突然諗起蘋果之前篇文，話bitcoin因為wannacry而信譽受損，導致跌價